<引入附件三> 指情況比硬推23條更嚴峻余若薇：倘有國安法 政治犯勢送中

指情況比硬推23條更嚴峻
余若薇：倘有國安法 政治犯勢送中

【本報訊】反對《逃犯條例》修訂理據黑白分明，法律界由法官、檢控官、大律師公會及律師會均先後發聲，政府卻以法律界「誤解」條文作回應，卻又拒絕與法律界選委「解釋」。真理無法越辯越明，大律師公會前主席余若薇批評，情況較當年港府硬推23條更嚴峻，斥政府為通過修例大話連篇，已達非常時期，呼籲市民今日上街反惡法。

公民黨資深大律師余若薇已非首次就惡法與政府交手，2003年她與法律界人士組成「23條關注組」反對《基本法》23條立法。相比當時，余接受《蘋果》訪問時指現時情況更為棘手，「今次真係極差，拙劣得好緊要」，例如當年23條立法尚有三個月諮詢期、有報告、有條例草案、有聽證會；今次諮詢只有20天，聽證會等亦無影。

以往「溫水煮蛙」常用作比喻香港情況，今日青蛙都已煮熟。「沒有最差只有更差」，余直言，《逃犯條例》修訂「惡過」23條立法，23條尚可在港審訊及服刑，「香港人都好清楚內地嘅審訊情況係點樣」。她提醒，國家主席習近平已開宗明義講明，中國不會實行西方的司法獨立制，最高人民法院院長周強更指西方司法獨立是錯誤思潮及陷阱，可謂與香港現行司法獨立制度背道而馳，「佢意思即係話：法官你獨立仲得掂嘅，你都唔聽黨嘅指揮，咁點可能有法治呢？」

轟港府為修例大話連篇

現時修訂的移交罪行，未涉及危害國家安全等罪，23條亦未立法，惟余指出「今日冇唔係等於聽日冇」，港區全國人大代表吳秋北曾建議將《國安法》引入《基本法》附件三，屆時香港便有涉及《國安法》的條例，再加上《逃犯條例》，若港人觸犯危害國家安全的法例就未必在港審理，而是移交內地審訊。

余若薇說，政府為修例大話連篇，無視邏輯、證據、各界憂慮及法律界專業，聽來只覺荒謬，例如政府不斷聲稱修例為堵塞20多年來的漏洞，惟當年審議條例的文件已說明，條例不適用於內地，需另立法例，「白紙黑字證明你講大話，你都係繼續講大話」。要說最不齒的，則是政府聲言修例為台灣命案爭取公義，但台灣早已指明不會按現時修例方式引渡疑犯，即政府只利用命案提出修例，「完全對唔住死者同佢家人」。
<蘋果>

如果人大將國安法引入基本法附件三
是否需要立法會通過？

大大力推